[今晚連儂牆要人]10.1前狂洗太平地 食環拆多區連儂牆

明日10.1中共70周年國慶，全港18區疑開始大規模洗太平地，網上流傳多張圖片，顯示有食環署外判清潔工人於各區連儂牆進行大清潔，立法會議員譚文豪於社交平台表示:「公民黨有社區主任於樂富連儂牆現場，跟衞生總監了解過後，該衞生總監表示今日全港十八區都收到總部指令清場。」《蘋果》正向食環署查詢。

相關新聞：【逆權運動●控訴警暴】防暴警探病時間闖病房 稱要佈防影響病人與家屬

而太子站的花海祭壇今晨亦被拆毀，圍板上的字句亦遭拆去，有網民拍下了食環署清潔工人清潔的情形。不過，讀者吳小姐向《蘋果》表示，今晨8時途經太子站外，目睹有另一批身穿藍色衣服的「清潔工」正在拆毀花壇和標語，她表示當時因感奇怪，於是靠近「清潔工」觀察，發現他們身穿的藍衣並沒有任何公司或組織字句，而當中有一名身型魁梧的男子，身穿沒有字句的背心外套於現場指揮，「個款好似差佬咁」。

吳小姐又指，當時有不少途人圍觀，自己估計清潔行動是為了準備在10.1前洗太平地，又指可能有人要文宣及標貼「消失」。她認為即使政府將文宣及標貼清走，亦難以令港人忘記過去所發生的事件，「香港人永遠都唔會忘記7.21同8.31！」

相關新聞：【逆權運動●控訴警暴】兩市民被克警打 一個傷頭一個膊骨折 隨時骨枯肌萎

《蘋果》於樂富連儂牆現場觀察，發現有食環署外判清潔工人正清潔連儂牆，同時亦使用機器清洗地上噴漆痕迹，而現場有數名身穿白色制服的食環署職員監察清潔情況，職員表示清潔工人於今早10時半開始進行清潔。
----------------------

一人一文宣攞出街見牆就痴！

［十一］暴風雨前夕 文宣組做野